印度超狂！拒絕所有「中國主導」貿易協定 確定退recp

中印衝突再擴大！印度不只在國內發起「抵制中國（Boycott China）」運動，禁止使用中國59種應用程式、禁止中資參與道路和電力工程，根據印度媒體《The Print》昨（5日）報導，印度政府更決定不加入任何中國主導的經濟貿易協定，其中包括「區域全面經濟夥伴關係協定（RCEP）」。

▲印度決定不加入任何中國主導的經濟貿易協定。（圖／翻攝自莫迪臉書）

中國、印度自5月以來因為邊境問題衝突不斷，雙方戰火愈演愈烈，已造成多人傷亡。印度為了抗議中國的行徑，早已在國內掀起一波「抵制中國貨」浪潮，有網友把中國在印度的品牌及手機軟體一一列出，要求大家刪除抵制。隨後印度政府更以國家安全、隱私疑慮為由，從Android、iOS的APP商店下架59種中國手機應用程式，當中包括熱門的TikTok（抖音）和We Chat（微信），甚至傳將把華為踢出5G建設工程之外。

這波抵制中國浪潮將再擴大，根據《The Print》昨日報導，有印度高層人士指出，印度已決定不考慮加入任何中國主導的經濟貿易協定，其中包括RCEP。有匿名官員解釋，因為上月15日有20名印軍士兵邊境衝突當中陣亡，即使某些條件在政治上對印度有利，政府也不會再考慮加入RCEP。

RCEP部長級線上會議於上個月舉行，各方也立求在年內簽署協定，會後發表的聯合聲明也向印度喊話，表示印度的加入將為該地區的發展與繁榮做出貢獻，希望爭取印度回歸談判。不過，有分析人士指出，雖然印度過去也曾以貿易不公平、傷害本國農業和工業等原因，對是否簽署RCEP持觀望態度，但這次表態幾乎等於徹底關閉了與RCEP各方重啟對話的大門。

RCEP是由東南亞國協10國發起、中國主導的自由貿易協定組織，成員國還包括日本、韓國、澳洲、紐西蘭、印度等與東協有自由貿易協定的六國，共計16個國家，並於2019年11月4日，談判完成，但印度基於保護國內勞工與農民，決定暫不加入RCEP、中途退出。

▲中印衝突不斷，印度國內發起「抵制中國」運動。（圖／翻攝自Global News Youtube）

印仔
我以後食多啲tandoori chicken

聽日即買rogan josh食

咁亞投行呢

但印度岩岩先係亞投行度 拎左D 掩口費咋喎

緬甸、泰國、老撾、柬埔寨、越南重唔走

印仔做得好進取

睇黎英美會扶植印度取代強國

憑自己本事借返黎既錢
點解要還
屌你老母

印度

印度手足真係好撚勁，話禁就禁
歐洲果班人型豬

其實刁近平真係好勁，可以所有嘅政策都失敗，都仲有顏面永久連任𠴱下好嘢

呢間銀行個戶口可以無限提款，印度人邊會咁傻取消戶口

借左唔還錢好奇？
拎去頂支那肺炎損失囉

真

咁唔退好過退

歐洲果班成日都諗住可以有幾多著數

再係遲早比人一鑊連根拔起

所以印度有骨氣